a酸唇炎問題

個嘴甩皮甩到冇曬唇紋，又紅又腫睇過一次醫生話係疱疹，但食完兩星期藥之後，雖然冇咁腫（而定有輕微腫），但個嘴變得好敏感好薄，好似連皮都冇得甩咁，上網睇話a酸會有唇炎呢個副作用，我估係應該關A酸事，請問食過A酸既師兄有冇試過咁？

食左兩個半月a酸 每日20mg

每日20mg咁重劑量？你體重好高？

你有冇生過唇瘡？

嘴唇係會好干
個醫生仲比左凡士林我搽
不過你預左食完A酸之後個嘴唇都會經常干

搽潤唇膏，食完係會咀唇乾
瘋狂搽，袋出街返工，食完野就搽，覺得乾又搽，訓教前都要搽
我食完a酸8年到而家都係一日搽幾次

奶閪中招？你係咪嘴邊生？我個傷口全部查藥膏好哂但係有個位點查藥膏個傷口收極都收唔到可以點搞？你可以睇我之前啲post

每日一粒20mg醫生話算係低劑量，60kg重，抽左血，不過好多人食40mg

冇奶過。。。我之前係嘴邊損左，不過而家好返，但嘴唇都係有啲腫，之前醫生就話係疱疹，仲叫我即刻掉左支潤唇膏，話支野已經污染左，而家個嘴冇甩皮(唔知係咪甩到冇曬皮)，但飲水，輕輕用紙巾店都好似有啲灼熱既感覺，同埋個嘴都係有少少腫(特別係嘴角位)，所以而家只會用棉花捧搽嘴，一日大約搽3次

冇明顯既水泡，只係嘴唇腫，嘴角係嚴重啲啲，但冇損

咁又冇，只係有粒好細既疱仔，主要都係嘴唇腫

唔會奶閪

但你嘴唇有冇腫?你每日搽幾多次?

要狂搽潤唇 我直頭搽paraffin

一定keep住搽唇膏，唔洗問每日幾次，基本上你feel到乾乾地就要搽

而家用緊呢隻曼秀雷頓，好似話係專for唇炎

搽太厚係咪對個嘴唔好？

唔該曬咁大位師兄解答

皮膚一乾甩皮就好容易感染，病毒/細菌都係，所以可能因為咁而有疱疹，醫返好就要做返護膚
同埋咀唇，眼皮號皮膚係好薄，所以可能你而家用緊嘅潤唇膏唔夠潤，要試下其他
我自己一開頭都係試咗十幾種先搵到支啱自己用，揀唔好有薄荷/香味嘅嚟搽，Vaseline我自己就麻麻地，因為份量好難控制，搽少咗又乾，搽得多又會敏感（咀唇出水）

我以前無你咁嚴重，最多甩皮流血，都係狂用曼秀雷頓唔知邊款既潤唇膏

每個人唔同架，我自己係搽太厚會出水，但我屋企人搽幾厚都無事（佢都有食過A酸）

我嘴角邊特別乾，唔知係咪搽太厚，所以下唇邊位係明顯腫左

我一開始係甩皮，但而家好似啲皮落到冇曬，連皮都冇咩，但飲完水之後，個嘴就有少少灼既感覺，搽返保濕就冇咁灼

之前嘴唇生濕疹 紅腫乾甩皮齊晒 搽凡士林仲嚴重咗
後尾轉左burt’s bee呢款潤唇膏好返
知陣搽左一星期到明顯好轉
Touchwood好返咗幾年冇翻發

HKTV mall有得買 $20幾蚊
萬寧都有但貴 同美心集團不了

冇腫
果時我早晚各一次
可能我唔算嚴重果隻

之前食A酸係嘴角好乾，但唔會腫，要晚晚搽澳洲紅色嗰隻木瓜膏

但唔係要避免搽啲有色有味既唇膏架咩

我搽士林真係好似嚴重左啲,唔知關唔關夜瞓事，我大約1244AM進入睡眠狀態

我知邊隻，我下次買黎試下先

果然食A酸要好大勇氣，連生髮水都唔用得

我個陣搽凡士林搽太厚嚴重咗
Burt’s bee夠潤但唔會好厚身
不過陣味要慢慢接受 唔太好聞 習慣咗就無野

HONEY呢隻無色架

唔該曬THX

咁你用邊一隻唇膏?

你係由細到大個嘴都會成日甩皮定係點

我自己用開NIVEA藍色呢隻，呢隻都幾難搵，唔係周圍都有，我一見到有就買5 6枝擺喺屋企
如果你要買呢隻，小心出面有隻好撚似但另一個牌子嘅

流得鼻血多?

我最高量食到60mg一日，
要搽凡士林先得，
一冇搽野10分鐘內已經會覺得個嘴好辛苦

食A酸開始

冇鼻血

咁我而家洗唔洗搽埋疱疹膏?我而家冇水泡，不過嘴邊有啲腫

啲疱疹膏跟返醫生開俾你嘅指示搽，無水泡唔代表啲病毒已經死哂，所以跟足醫生叫你點做去搽

樓主我同你程況一樣,係咪唔應該再食a酸？我仲有9日a酸就食完

同埋我凌晨一點先進入入睡狀態，咁係咪都有影響?

個個人唔同，我食左差不多就黎3個月都冇爆痘期

9日好短姐，我仲有兩個月。
btw你總共食左幾多個月?

8年個嘴仲係咁乾?!咁你有冇睇醫生?

我之前2月定唔知3月食到依家了8,9個月了

我諗佢係指食完a酸之後果8年都仲有副作用跟身

你平時幾點瞓

20mg係低劑量黎....

搽凡士林ok
呢啲問題比起暗瘡好少事 加油

係啊，8年前食完到而家都會唇乾
無睇醫生，因為理論上係會咁，keep住搽潤唇膏就無問題

咁醫生話係，唔通駁佢咩😂

而家個嘴係腫腫地，不過冇流血，我諗應該係疱疹未清曬掛，但嘴唇薄又好易又有疱疹

咁仲有冇生暗瘡？

平時已經無生
有時夜訓，會生一兩粒，但大部份未熟已經謝咗

唔係覆緊你ching

食完a酸一年後 開始有樓主咁既情況
每次食完野嘴角都勁乾又痕 食酸野辣野一定那到嘴角好痛
刷牙比d牙膏掂到嘴唇都會好撚痛 嘴角又紅又腫

之後醫生開左凡士林我搽 係透明膏狀 我覺得效果比一般市面黃色個款好 唔知邊度有得買 想大量入貨
潤唇膏就用樓上巴打提過既burts bees 千期唔好用有薄荷個d

基本上凡士林潤唇膏呢d要不斷搽 講緊一個鐘搽幾次
我自己就偏向搽多搽厚
同埋唔好開咁多冷氣 個嘴會冇咁痕
so far雖然冇咁腫 但嘴邊皮膚都會明顯有小小紅

個嘴唇成日甩皮 又乾 訓覺起身嘴邊會痴住d白色死皮 唔知係咪唇炎？

醫生直情叫我戒辣同煎炸野

我最嚴重果陣，成個下唇邊都有勁多死皮，睇左一次醫生後就好好多，但唇邊都有啲腫同埋紅

sorry😅😅😅

但我驚我啲疱疹未好曬(但醫生開比我既藥已經用曬)，唔敢用支裝唇膏，驚養菌，而家次次都係用棉花棒搽

其實我係生頭瘡，日日個頭都keep 住10粒，塊面就外油內乾，所以食A酸一次過清2個問題，而家啲頭瘡都死得7788

疱疹係病毒引起，唔會養菌
擔心嘅去覆診問醫生穩陣啲

我覺得查醫生開既最有效 好似普通凡士林黎
自己果啲好快又乾返
搭單一問
食左2個幾月 暗瘡無乜生
但見到原本想爆果d好似積左係底
摸落係平滑但摸真d係有野凸起 屌仲要其實好多
禁落去係見到淺淺地黃色好似有膿係好底層咁
岩岩想試下自己吱 吱唔到野因為無開口咁
紅撚左好撚燥

好干食梗第二個月梗爆梗倉

唇炎由上年8月搞到我依家 反反覆覆勁辛苦 琴日突然下唇出黃水 頭先沖完涼忍唔住搽少少類固醇收一收水
懷疑搽凡士林搽得太厚 明明之前都無事 見天氣乾乾地 搽返厚左 第二晚出黃水

我嘴邊周圍都有死皮

係驚支唇膏比疱疹污染

用la mer 潤唇膏
雖然主要成份都係凡士林 但用落真係有分別 好貴

依個病要小心處理，變左慢性會好麻煩，我醫左4年都未好返

我係因為食a酸先搞到咁，你係咪都係因為食a酸，所以有唇炎？

你有冇睇皮膚科？

我係食a酸之前都有，所以先麻煩d。樓主應該停藥就會好返。

出名果d都睇過曬了

乾上加乾好慘，所以食A酸真係要三思

唯有調整好啲生活習慣啦

而家啲手手腳腳好乾燥，仲生濕疹，應該搽咩好

之前用凡士林搽得厚得濟，個嘴角位腫左

唉我仲痛緊 每朝起身都好驚嘴邊又腫起或者出組織液

我而家都有少少腫，已經唔記得左未腫個樣係點。你而家搽邊隻唇膏？你會唔會係有啲疱疹！

都係用緊凡士林咋
每次食完野用水濕濕抹走就要即補凡士林 如果唔係會痛死
刷牙用啲無氟化物/兒童牙膏 先無咁痛
上年夏天用錯卸妝水抹唇膏 就開始俾唇炎困擾 食咩都食得唔盡興 開始用匙羹食飯 用唔到筷子爬飯

呢一年已經用過好多款潤唇膏/有藥性嘅潤唇膏 睇皮膚科就叫我用凡士林就得 但都無咩用 好似愈搽愈衰 打算再轉潤唇膏

凡士林搞到我惡化，同埋你係咪用支裝？支裝感覺上好似容易儲細菌

我之前用曼秀雷敦藥用個隻潤唇膏搞掂

細盒裝咋 （7g）
我覺得用手指尾撩好似多細菌啲 仲打算買支裝添

用棉花捧

有幾隻 藥用都有兩隻

用寫明係for口唇炎嗰隻
得有萬寧 $7X/枝
因為轉季咀角發炎咗成個月 又紅又腫又甩皮又裂
試過木瓜霜/Curel/其他日本牌子lip balm
乜都無用
但用咗曼秀雷敦個枝2,3日已經好返好多

我知邊支，果隻係幾好用，不過最貴

脫髮？

個嘴好痕呀